---
tags:
  - hybrider
  - former
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Utiliser le gabarit hybrider en un clic ou presque

Public visé : tout public impliqué dans la conception ou la formation hybride

Le 20 mars 2024, l'académie de Versailles a présenté le gabarit hybrider en un seul clic ou presque, adapté pour en faciliter l'usage dans Magistère (Moodle 4)
<iframe title="gabarit hybrider en un seul clic ou presque" width="640" height="360" src="https://podeduc.apps.education.fr/media/videos/55a03ea3ddbdf24fb6752801418271fc02e9a3220f0c99784bed508a469bb389/40704/720p.mp4" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>

Ce gabarit pourra être diffusé à l'ouverture de Magistère via le Réseau des concepteurs pour qu'il soit mis en oeuvre sur vos plateformes.

